伸「腿」跨障礙 韓有腳車助救災

2019年01月10日

伸「腿」跨障礙 韓有腳車助救災

南韓現代汽車（Hyundai）在拉斯維加斯消費電子展，展示其開發中一款有機械腳的車輛，名為Elevate。車輪裝嵌在四隻機械腳的末端，電動引擎則裝嵌在輪轂中，當它進入崎嶇地段時，就會伸出四腳前進。製造商盼技術能協助救災和服務輪椅使用者，甚至在登陸外星時應用。

現代汽車形容，Elevate可「以哺乳動物或爬行動物的步法移動」，亦可倒後行和左右行駛。公司副主席徐約翰（John Suh，音譯）說：「當海嘯或地震來臨時，救援車隊往往只能運載搜救隊到瓦礫堆邊緣，搜救隊之後就要徒步前進。Elevate則可直達現場，更能越過瓦礫或石屎堆。」

輪椅使用者「自動的士」

有份設計的拜倫指車輛對輪椅使用者而言就像「自動的士」，「它可站起來，走過花槽，直接來到門口，自動調整高低，讓輪椅使用者直接進入車廂」。他補充，車輛可攀越1.5米高的牆和跨越1.5米空隙，車輪更可伸長至相距4.5米的距離，「其間車廂完全平穩」。

英國《泰晤士報》

上一則
上一則
幕僚擅自改圖 澳總理舊鞋變新鞋

下一則
下一則
亞馬遜之父離婚 萬億身家或平分